從歷史角度思考，點解中共要屢次否決香港真雙普選

點解我們要爭取普選？四位特首都唔掂，我們需要更強大聰明愛港的領導人，廿二年證明，現行機制無法選出有能力特首，唯有雙普選。

想爭取五大訴求之一，雙普選，就要理解對家的想法。

中共係一個愛好權力的機構，要佢地放下權力為民，本身已經唔易。如果佢地有藉口，甚至有實質理由不放權力，普選根本無咩可能。

我們可從歷史先理解對家想法。

真普選係外國傳入，外國有很多成功例子，例如瑞士、美國、英國等。順帶一提，南韓本來都係很落後的獨裁專制體，經過勇武抗爭，政府屈服，俾人民雙普選後，南韓經濟起飛，出現漢江奇蹟，所以文宣一定要講南韓。就是因為外地成功，證明普選絕對比專制好好多。

但中國歷史方面，係中國的信史上，自商朝開始，從未試過俾人民有真普選。所以普選係歷史上極大的震撼改革。

台灣係首個在中華地區有普選的國家，可惜出師不利，普選後經濟反跌不升，俾中共有位入，認為華人不適合有普選。新加坡獨裁者李光耀也讚同。大陸文宣很喜歡拿台灣做失敗例子，證明中國人未適合普選。除左台灣，印度、印尼、菲律賓都有民主選舉，但都係失敗，比中共管治更差。中共就當然會拿住這些失敗例子作文宣。

至於中華人民共和國歷史方面，大家都知道中國經歷過共產、大躍進、文化大革命、六四等慘劇。而中國官方都認為，共產理念是好的，但推行太急進，社會未準備好，所以完全失敗結局。所以提出重回資本主義，循序漸進式社會改革，之後四十年取得極大成功。所以，循序漸進係大陸其中一樣重要的思想理念。中共亦會以蘇共解體後經濟轉差，黎做對自己有利的文宣。

所以，香港要求真普選，大陸就覺得要俾一個假普選去作過渡。不過香港人唔收貨，因為假普選方案，更難選出有料的領導人。但在中共立場，就係香港人拒絕循序漸進，要一步登天。中共會認為更證明香港人無能力搞好普選。

至於雨傘、旺角魚蛋、梁游宣誓、反送中、其實係向中共證明，香港人好想普選，但同時又證明，香港人很可能無法handle好民主普選，所以中共更難俾普選香港人。唯一有利的地方，係加強外國人關注，有外國力量參與和施壓，令中共跪玻璃。

至於香港假若成功爭取普選後，千萬不要咁快開心住。因為可能係香港崩壞，香港人最痛苦的時間。中共可能會暗中出經濟或政治手段，令香港經濟轉差，民生轉差，從而向大陸人文宣普選失敗，專制有理。所以要小心，

push

點解咁多國家普選會失敗
主要如下
1 賄選、 選票造假
2 貪污
3 媒體壟斷 或 媒體偏頗
4 教育水平

香港的貪污和賄選問題細，媒體多元，所以係適合普選。雖然媒體偏頗存在，但外國成功普選的國家都一樣有。

但如果香港人太反中反共，會被中共質疑香港民主化後，會成為反共基地，所以會拒絕香港普選。

如果香港人太勇武，也會會被中共質疑香港人質素仍未適合普選。

所以香港要爭取普選，只能靠外國向中共施壓，甚至實施制裁式施壓，才可。

另外，成功爭取普選後，要想辦法點樣令香港比以前更好，比中共好，否則只會輪為對家的反普選文宣，甚至笑柄。

香港的貪污和賄選問題細？ 你倒不如話香港ICAC廢

淨係中聯辦大大幅字畫都幾千萬
香港貪污問題從來都唔細
只係你地無喺爆出掌心雷/一屋十二姓度做大規模示威

中華民國時期好記得當時係有普選,
我重投咗國父一票

如果香港貪污嚴重
就仲大獲
因為普選後仍非常失敗的國家
如India, Indonesia, Philippines
正係因為貪污嚴重所以失敗

收到，搵到原來係呢次

不過這次係極失敗的例子

由咩商朝歷史開始已經唔洗睇

商朝係信史年代開始
我比較喜歡話中國
Either
中國百萬年歷史
Or 中國3500年歷史

5000年歷史係騙人
因為三皇五帝和夏朝，係傳疑年代
傳疑都計，不如史前史都計埋

very simple
點解中共要反對_______
因為______是正義的事

香港貪污好嚴重喎，而且係光明正大噉貪

如果單計經濟，台灣係失敗。但係我覺得係其他方面好成功，好鍾意去台灣，人民既精神面貌，文化素養，大陸人同人比真係差天共地。

大陸人以經濟行先
人類喜歡量化成就
冇量化就不能互相比較
要比較就要靠量化數據

冇咩討論空間

而家我們最重要的係要知道和理解
對家想法先

對家插你台灣普選後經濟
如果你回佢質素
佢會回你主觀無量化
同埋如果係主觀的話
佢一樣可以主觀地覺得台灣人質素好差

一係拿客觀的成就和質素
例如TSMC台積電
大陸十三億人都出唔到一間類似tsmc的科技機構

你咁講太睇少今日香港人的智慧同政治水平, 由2014到而家, 香港人已有足夠的能力去玩真普選民主政制, 你唔好用埋D低水平大劣人, 東南亞同印度嚟同香港人比較.

支共一直唔俾真普選香港, 係信唔過香港人, 非我族類, 其心必異, 佢都講到明真普選即係要奪取政權, 係顏色革命, 係搞港獨

諗都唔洗諗就知中共點都會清算
尤其80後之後嘅人

唔係我信唔信
係支共信唔信

你要成功，就要先了解對家立場和想法。

對家覺得你唔掂，你要點向佢地證明我們係掂

今日既香港人有足夠智慧